北韓核彈若空中爆炸 「電磁脈衝」將癱瘓電網

北韓核彈若空中爆炸 日媒：「電磁脈衝」將癱瘓電網

2017-08-05 15:25

〔即時新聞／綜合報導〕北韓持續開發核武，造成國際社會緊張，核彈除了擁有大規模的破壞力以及輻射汙染外，即使只是在高空中爆炸，也可能會癱瘓地面上的所有電網與電子產品，必須得花多年的時間才能修復。

據《讀賣新聞》報導，當核彈在一定的高度爆發時，伽瑪輻射會和空氣中的氧、氮原子相撞擊，產生強大的電磁場，稱為「電磁脈衝」，將對電子儀器與電網造成無法修復的損害。也就是說，即使核彈奇蹟似地未對地表造成重大損害，也將沒有電力可用，連有電的手機、筆電也會被癱瘓。據2004年美國議會提出的報告指出，若核彈在美國中部上空400公里處爆炸，電磁脈衝的影響範圍可達半徑2200公里的地表。

另外，該份報告書也指出，若是全美的電力設備癱瘓，必須要花上數年的時間修復，加上食物、燃料、藥物等物資的缺乏以及衛生條件下降，人類將無法免於飢餓與疾病的折磨，「一年後全美就會有90％的人死亡」。

以北韓目前所擁有的洲際彈道飛彈技術，若載運核彈，已經可以利用電磁脈衝來造成打擊。雖然在高空中爆炸的核彈，由於空氣過於稀薄，對地表的直接破壞很有限，但卻可癱瘓地表上的一切活動。然而，各國對於這種毀滅性打擊的防禦措施仍不完備，美國眾議院於2015年時，已出現過電磁脈衝的相關法案，但至今仍未通過。

source:自由時報

EMP!

突襲人道研究中心

咁就好啦
回到80年代既日子

1780年代

有套日本動畫有依個情節，唔記得叫咩名，2個中學生plan 一堆恐怖襲擊。有節話美軍阿帕奇直升機唔受電磁脈沖影響，唔知係咪真。

東京殘響

個太空人好撚慘

軍用有防EMP(好似係

聽講軍用電腦核爆都影響唔到

仲諗住笑7條肥仔得垃圾核彈人地一定攔到,頂原來仲有咁大影響

屌我都諗起呢幕
啲飛機係咁跌落街

無d咁既事

學園默示錄

依套咩野黎?

美國佬wfc
爆都係亞洲爆啫

cod?

記得爆完之後連個描準都壞撚埋
COD

無冷氣夏天點捱

到時仲有冇車返工？

根本北韓都係自保，越諗就覺得係美國自私，唔容許佢地果幾個國家以外既政體有導彈有核武
其實所有新興國家話研發呢啲野美國都實會想伸隻手去阻下，依家好啦北韓都唔驚你，睇你點拆

電網一定有防護，而且好似係核彈來襲前，一般有10幾分鐘，嗰陣時可以熄咗部分/全部電網，全部接地去防止脈沖帶黎的高溫而熔斷

底嗰層冇人知啦
但面嗰層我就唔想北韓有啦

月光碟

準備好午餐肉

電子設備如果冇通電 受影響較少
好多重要設備例如電網同軍事系統 外面有反電磁護盾 亦會較少受影響

上面講到軍用直升機 都只係防一般程度EMP 如果脈衝太強都係會壞

半空擊落唔係引爆的話好似唔會核爆

該份報告書也指出，若是全美的電力設備癱瘓，必須要花上數年的時間修復，加上食物、燃料、藥物等物資的缺乏以及衛生條件下降，人類將無法免於飢餓與疾病的折磨，「一年後全美就會有90％的人死亡」。

冇電用就死九成，美國人都好玻璃心

支鏡都壞埋真係好深刻

MW?

咩野人都係啦
有咩野唔駛用電?

算鳩數啦
不如話小行星撞地球

MW2

DOD：又可以問國會攞錢整新玩具

所以美國一直發展境外防衛
好似最近個薩德咁
就算北泡真係射核彈，係空中爆完都係中日韓受罪

點都唔可以比啲癲佬有核武

如果大國唔干預，咁再黎多次二戰
如果對北泡搞核武視而不見
咁南韓 日本都會爭相擁核
可能台灣都要埋一份
菲律賓都要埋一份

就結論而言，你覺得越黎越多國家擁核係件好事？

無電連食物生產都玩完九成

咁計又真係好d

《一秒之後》

好多國家都有研發電磁脈衝導彈
美軍係伊拉克戰爭使用過

如果係咁，金仔變世界公敵
連平民都想主動打北韓

個問題係scale
細範圍嘅一直都有用緊

我寧願由個民主自由先進國家去控制住呢d危險玩具
好過比呢d生蕃國家有核武
呢個係必要之惡
水至清則無魚 你幻想到大家都有核武好似好公平公義 打破強權壟斷
但現實係唔撚work WWIII打撚硬 大家攬炒
就好似共產主義咁

最後神作

醫院停電已經g9g, 再加埋d保暖又冇電，雪櫃又冇電，影響唔係上唔到網打唔到ps4咁簡單

連登仔真係好勁,唔洗用電

連登仔以為冇電最多打唔到ps4

有無人可以解釋下點解神族無防emp?

你試下依家香港冇晒海陸空三路物流

七百萬人準備餓撚死

metal gear solid
nuclear deterrent

又可以拎返隻碟出黎玩

醫院死晒有幾多人啊，有冇0.1%？
你冇電仲會唔會留返係原本間高樓大廈啊
食品加工先係用電，食物種植生產並唔洗用電，而且大部份生產工具都係用油
美國咁大地方，佢地唔識返鄉下耕田？

見到你咁講真係笑左出黎 最簡單一個問題：D水係邊到黎？唔好答我等落雨同掘井

但呢樣亦都係人類共同願望黎
好難話只係口號黎

你利用得人，點解唔可以人地利用你呢？

笑左 電力係社會既血脈 無電飲水都難

同小學雞講野真係好辛苦 美國農業械機化左十世啦唔洗用電

耕田到收成冇機械幫手最快半年啊，咁呢半年係咪食屎啊

北韓d錢邊度嚟架，痴線

中國

同埋醫院停電唔係計即時死幾多人啊柒頭
係計冇左醫院服務提高左死亡率啊0.1%

聽就聽得多,歷史上有無試過電磁脈衝搞死晒電子嘢？

美國死九成人係對地球同人類一大喜訊黎，北韓加油

你睇下你負評咪知美帝霸權幾恐怖，
北韓，佢既「大殺傷力武器」從未殺一個外國人
美國，佢既武器可能已經殺過成個北韓咁多既人

其實，計歷史文化，最新興果個國家叫「美國」

聯合國夠俾國家投票啦
五大國又咪係有否決權

美國根本冇驚過
係驚中國背後搞搞震

根本就係弱國就唔准有,屌,試下泰國,緬甸呢啲已經全面民主化左既新興發展中國家發展導彈,咪一樣比美國帶頭圍插又制裁又盛

卡達菲就係以為縮,放棄擁核以為會好安全,結果
講真北韓我當佢真係完全學識左有覆蓋到美國既導彈技術,但佢地根本唔會有可能或者會計劃向周邊國家用兵,去發動戰爭囉,依家問題只係佢自身政體獨裁,美國又成日想推翻佢,搞到佢要發展呢啲野去自保啫,我唔信佢會真係會主動射出去殺人,當然有人想打鳩佢先,金仔要搵韓國陪葬就另計啦

所以共產黨為保政權 寧要核子 不要褲子
呢招真係夠晒絕

牛餐肉有西屌

佢仲未計如果食物食水不足，個個走去搶商鋪超市，增加幾多犯罪率同暴動而死人

1780年

咁過癮
以後唔駛去避班仆街低頭族

如果利比亞真係有核彈
我驚宜家isis 拎住支核彈就圍射

跟住走蒸汽朋克

台灣 一樣唔比
定係係想個個國家都擁核？

利伸：我無咩所謂

太陽風暴 當年電報通訊死哂

條撚樣深潛

大佬 北韓有核係對全世界六十億人口都係威脅黎
唔係淨係講話北韓搞啲小動作威脅地區和平
仲講緊話北韓呢啲咁脆弱嘅政權如果比恐怖份子偷走左核武點算？
所以核武呢個圈子都係越細對個世界越好

除MW1重製版之外
之後全部垃圾

真

政治層面台灣好弱架咋,我之前講過朝臺既關係其實係唇亡齒寒
如果呢轉美國靠攏中國而平定左北韓,之後中國要統一返台灣,美國應該唔會干涉
所以台灣整支洲際出黎都一定係比國際屌死

月經問題：
如果你有一個掣
按落去可以毀滅地球
你可以揀任何時間去用
你會唔會按落去

high school of dead

你覺得無電用就即係無冷氣同電話無得叉電？

毀滅地球禁嚟做乜
人類消失就話啫

連量產糧食都做唔到
好多食物要加催先做到咁多產
全部都用電

無知真係好可怕

唔好ff 美國會放棄成個舊金山條約啦

頂多日本上空爆啫 唔信過到太平洋

steampunk
between咁都有左膠

你俾泰國,緬甸整完
隔離越南馬來西亞又要
咁樣好好啊？

人地想要就有錯?美國恃住國力強大蝦人咩都唔比整就真係鐵一般既事實
就算日本已經修心養性都仲係要忍氣吞聲唔可以發展核武
計我話美國先至係最危險,乜都要管

唔見你講南非？

曼德拉依家都比一啲人話係南非罪人啦,搞到南非由可以躋身強國變返做地區小領袖

五毛隨處可見，大家小心啦

其實最好就係美國焗住承認北韓核武國地位,大家開始合作交流仲好啦
金仔就一定唔會退,但佢整完射唔射支野出黎實戰呢,就完全係美國同侵侵可以控制到,睇下美國識唔識做一個明智決定啦,定係想成個韓國玩完,自己諗啦

個個有核武
幾個小國打都變核戰
一定冇錯囉

所以上面支持北韓有核武既言論

恐怖份子咁易入到北韓既話,美國晨早搵人暗殺左金仔了

卡達菲係美國推翻架咩？

無曬電子野咁咪無得睇Pornhub
唔好呀
如果係真 洗唔洗買定白鴿玩飛鴿傳書？

認真，大陸搞支付寶搞得咁開心，一陣真係爆emp既話

六道仙人發達靠呢鋪

北韓已經係恐怖份子啦

唔自保唔通比人渣住條喉嚨好?
唔好太過杞人憂天,根本大部分軍事評論家都相信北韓整支野只係想震懾美國,唔好再搞佢地
難睇講句支持都係擺喺度欣賞,過時過節射下空炮跌落海咁,真係會裝核彈頭?如果美國真係玩野開火先就有機會既

美國喺北約無say?

仙人用HDD save AV
無曬電個電腦開鬼到咩
賣比美軍有無得諗

打機打到好似睇戲咁

而家又想玩返

所以所以,所以呢啲斷章取義咪一啲用都無,得個屈字
覺得北韓好慘,搵方法自保唔想政權倒台=支持中國?
我就係睇唔過眼美國咩都要管搞到世界亂晒龍先出下聲啫
好似敘利亞伊拉克果邊明明一開始和平過渡,但美國又要出手
依家好啦,連歐洲都不時有恐襲,利比亞,埃及,東非,菲律賓果邊都有恐怖份子擴散晒過去,美國要負最大責任

又話Arab Spring係美國佬搞鬼？

多國軍隊為爭奪秘密hdd引起一場腥風血雨

屌

唔係講成個春,係純粹卡達菲駕崩單野啫
根本一開始卡達菲撳住班友黎打,唔係有外國空襲,卡達菲有咁易滅門咩?
其實人類戰爭都算係一種生態系統黎啫,屌成日叉隻腳埋去,咁同睇睇下啲動物節目,見到獅子追緊隻斑馬,就快食到佢果陣,有人無端端一槍打死隻獅子有咩分別

核武器越普及 恐怖份子越容易得到核武
你諗下如果唔撳住啲細國 伊拉克發展咗核武 isis可能以經控制到核武

控制同識唔識用係兩件事黎
伊拉克敘利亞都有空軍,咁唔見佢地IS控制左呢啲地盤之後可以渣啲戰機直升機去攻擊政府軍?呢啲野技術低過核彈好多喎

笑死
左膠真係弱智
冇美帝搞搞震
世界早就有WW3陷球剷
到時仲鬼有人同你講自由民主

2012年其實差D都陷球剷
果年太陽風暴爆發
如果中左地球基本上地球所有電子野都會好似電磁脈衝咁癱瘓曬
好彩咁岩果時地球唔係個爆發範圍
如果唔係地球應該立即倒退到1780年

你用唔知幾多條命去博isis唔識用核彈
佢哋唔使用導彈技術 只要知點引爆個彈頭
將核彈頭裝入貨車駛去鄰近大城市

馬雅人

北韓係中國假人民幣同毒品k仔最大供應國。中國想北韓收皮唔係無原因。

我相信對恐怖份子黎講要整dirty bomb最難嘅部分都係取得原材料 所以恐怖份子一旦有核對數以千萬計嘅人都係好大威脅

同埋你覺得訓練一大批pilot嘅成效大啲定一個dirty bomb散播嘅恐懼大啲？

卡達菲係法國短視自私搞出黎，卡達菲一直同法國有深厚關係，互有利益。而且卡都未算最殘暴。

係後尾阿拉伯之春，法國斷定卡大勢已去，想襯早去巴結革命軍，突然反面攻擊政府軍。卡到死都唔明白自己點解會被出賣。

有報道講過，卡

如果全部國家擁有核能力咁末日時鐘要轉多幾多圈先夠

之前話北韓試射差d射中法國架客機
唔知mh370又咩野國家試野呢

人蠢真係冇藥醫

「而且大部份生產工具都係用油」
見到呢個真係笑到仆街

on9又有班小學雞鳩噏當秘笈
吹到食物短缺，你知唔知美國農業佔左出口幾多成，你唔係以為成個美國都係高樓大廈，好多區都係農場牧場
係得中國咁低能放棄農業搞金融

你覺得美國係行緊傳統農業唔使用電???

你覺得非常時期政府唔會提供緊急器材？

話明緊急，可以供應到幾多成

美國國防會力會咁易比你計到咩

東京殘響結局橋段

有咩緊急器材頂到機械化農業啊，轉返用手耕田啊？

又一隻小學雞柒唔切

卡達菲係因為想推返金本位整非洲金融系統先會死

你不如睇吓美國打風摧毁左成嗰鎮嘅電力，差唔多成半年冇電又唔見啲農地失收？你唔了解人哋嘅運作唔好沖出嚟柒啦，無知真可怕

讀多d書先啦無知 中左emp唔係換舊電就得啊柒頭 無知真可怕

仲有主要用車 一架車有幾套野比你換收割灑水 播種
美國種田唔會拎架車油站入油，通常買左好多桶油放係儲物房

以為有咩高見 點知又係一條小學雞睇下新聞扮專家

結果論係 咁樣好d

但動機論就未必
當初二戰後 北韓用計劃經濟 好快就恢復左國家經濟
當年經濟發展更勝日本 南泡直程唔洗提
北韓仲早過香港有地鐵

但係當年仲係冷戰時期
為左圍堵共產
好多國家開始同北韓被斷交
北韓禁止進出口好多商品包括石油
原本經濟領先 人口開始多 機械化程度高既北韓
無左石油 好多農業既機器無辦法再用
再支撐唔起原先既人口
開始出現大飢荒

然後呢個時候金仔啊爺駕崩
金仔老豆只細係富强既北韓長大
突然面對國家入面既劇變
為左保住統治聲望
開始塑造邪惡既美國...

你讀咁多書都唔出去睇吓呢個世界真係好好笑

唔夠你望下世界就以為自己係學者好笑啊井底之蛙

打風有冇摧毁左成個海陸空物流網呀
仲有唔好只係得食物問題，重有食水問題、社會動盪，唔好以為叫晒所有城市人口出去農地度搶嘢食就搞得掂

美國5,60年前就主要用車
Btw你唔見人地農地失收實際就真係無影響？網絡好大 但係人腦好細 揾多少少資料先岀嚟扮4條啦

屌你老母人地第一個柒左都識深潛，呢件柒完仲要拿返渣沙

其實所有通電嘅車如果中EMP都係會變廢鐵
除咗舊式嗰啲

咪就係 屌你老母以為中左emp換舊電就得仲大大聲真係笑撚死人

區部停電同廣泛停電好大分別
EMP唔止停電咁簡單 係大部分電子儀器都會燒 combine harvester玩完 供水系統都會玩完 煉油設施玩完

5.60年前？睇你留言唔知笑你好定點

有point就講啦笑 我就笑你on9啦

唔好講種唔種到嘢啊
啲車同飛機都郁唔到成個運輸網路癱瘓曬 有幾多糧食儲備都冇用啦
加埋失去左通訊網路對成個國家社會穩定嘅衝擊 任何一個現代國家都頂唔順啦

核電廠先係最刺激

屌你老母估唔到簡單一個時事po可以撚狗撚咁耐

美國科技先進都話正確﹖
民主自由﹖對內可能係。對外就。
我覺得你真係好天真。你自己搜尋下「美國推翻民選」之後你睇下美國做過乜。
美國對外唔單止無民主無自由，美國重利益輕人命既垃圾國家。

講緊勢力平衡阻止ww3 wor ching

一講起核彈 空中爆炸 emp就諗起呢幕

會唔會有西人依類生番成個世界先會咁「弱肉強食」呢
你諗真下。

你第一句說話已經咁on9 之後講幾多說話都冇用
唔好再衝出黎柒啦好嘛

無著美軍衫就叫恐怖份子
著左軍就叫美軍
唔好咁天真喇，小朋友

恐怖份子同美軍咪又係同一班利益既得者自編自導自演去愚民

咁東方帝國主義咪又係要朝貢你又認真諗下

冇晒降溫?

係我估唔到d人覺得美國好先進就代表全面性運用
其實大部分田仲用緊用水塘水，農業車
我主要針對d人話種唔到野無知言論

先唔講你架車行唔行得郁
現代化農田配合唔同設施 翻土播種灑水催生灑藥收割加工運送包裝缺一不可 全部都可以用你架「車」嚟完成？就算你話換裝換呢樣換個樣 整體生產力會跌幾多？支唔支持到美國4億幾人口呀

種唔到野就假嘅 你用手都種到㗎啦
大部分係幾大部分呀？佔整體糧食產量幾多呀？
無知言論

你講嗰啲現代化主要都係出口比其他國家
如果你有喺美國住過你就知道所有蔬菜都係當地嘅農地種出嚟， 個d農田就係你所謂五60年前嘅設備

快d查下你本十萬個為什麼啦 無知言論

咁我想問市區人平時食個啲野邊度嚟 請教下你

小朋友以為北韓政權既存在意義就係對付世界七十億人？
呢個世界無咁多終極邪惡大魔王架
北韓比美國制裁撚左幾十年
佢只係想爭取談判籌碼
唔通一心發展核武為左毀滅世界咩

好多時當初原意同最終結果 效果係唔同

與其話係計劃經濟，不如話係因為蘇聯既援助先可以快速回復經濟
國際上政治博易 就係咁，一輸就1Q清袋
當日支那如果無埋伏 收賣台灣香港既政商界
91年後既支那可能比北韓仲人間地獄

其他鎮，仲有美國好少地方都市化，周邊全部田工廠幾層住宅 無去過既用下Google Map街景地圖睇下人地d田用咩種啦

就算係用5,60年前既設備
中左EMP你架5,60年前既車撻唔撻得著都成問題
唔識野就深潛啦

就算係
咁城市入面既供水呢?交通?資訊流通?
我想知你有咩方法可以維持幾十萬人既每日供水
唔止供水，到時你痾左舊屎，你都唔知掉得去邊

核戰幾好丫，死晒人類更好。
反正美國推崇果套弱肉強食，人早就唔係人，變成獸
就算全人類死撚晒都不足惜

你都明美國糧食自給率相對其他國家高 咁點解講極都唔明如果美國農業因爲無電器同電用對美國糧食供應有幾大影響？

撻唔著又點，等政府或者聯合國援助期間可以用人手收割，開放塊田邊個缺糧邊個嚟收割好難咩，問題係d田仲要唔遠

做戲都會擦出火花啦 萬一有個原本under你嘅組織access到核武仲惡過你點算？
同埋唔係個個恐怖份子都係聽一支笛
你會唔會諗得太簡單啊小朋友？

伊斯蘭國咪即係美國
傻仔黎

講得啱呀巴打,根本係美國喺國際塑造社會/共產主義必然邪惡(咁當然係對弱果啲先咁講,支那發左圍咪有計傾下囉)
搞到北韓先要對內營造美國魔鬼,帝國主義既形象,再研發核武作為自保籌碼

每個鎮基本上有一個水塘

無資本主義，係連一戰二戰都無
美帝只想自己獨大。
所謂權力平均左只係副作用。

其實你係唔係唔明咩叫無電 唔係你開唔到盞燈 撻唔著架車就無事

唔好睇咁多華文傳媒啦

美國拖拉機用手推﹖

我記得有隻驚係金仔統一南北韓之後用emp打美帝

一二戰成因係民族主義wor ching
定係你想講殖民主義？

條友真係好萌塞

假膠黎
唔駛理

如果美國出兵 只怕中國背後派兵支援北韓為由
最終中國吞併北韓

問題係你宜家都係享受緊歐美獨大既世界
你用到手機/電腦上連登都係美帝霸權既結果

不如大家都返去古代生活啦

點解係美國阻止﹖
你估其實國家無核武得美帝一個有會點﹖
你諗野真奇怪。

你諗野都唔見得有幾正常，二戰結束咪就係因為當時得美國有核武其他國家冇lor

運輸？ 用咩運？木頭車？
收割？ 叫佢地收割？
遲咗收割啲糧食會一直自動保鮮唔會枯？
就算收咗可以儲邊度？每個人自己屋企？定係放係市中心要食野就過去拎？點樣加工？就算係小麥都要除殻磨粉etc.嘅程序先基本上可以煮 用咩煮？柴火？
其實你諗野可唔可以唔好咁不切實際？問題唔係人類做唔做到 而係現代人已經失去咗幾百年前個隻生存方式 你話啲田唔遠 唔好玩啦 過兩個街口都揸車過去啦現代人

咁無問題架。
當強弱倒轉時，利益流向就會流向強者。有利者唔會想攬炒架播

唔通睇路透美聯就係事實真相﹖

你估有核武就可以阻止到？
核武散播圈子越大對和平威脅就越大
你估你冇武力同資源仲有冇同人談判核武嘅籌碼呢？

唔係資本主義盲目要經濟成果，失業等等又點會有咩問題﹖
又唔係真係有天災。

民族主義係因為經濟差而有既民族主義，而所謂「經濟差」係由資本主義黎定義。

咁你搶返囉。我無要求過想要。
但你唔該比番青山綠水我先撲素民風我，手機電腦我比撚返你。

1945美國核武ko日本end ww2, 1949 ussr先有核武，中間呢4年美國又做左咩壞事

睇黎你唔止諗野奇怪 仲見識淺薄

法廣 呢d都得架

你個世界得中國同美國
咁我幫唔到你

成個大城市停擺，整野食冇電，飲水冇水，超市唔開，雪櫃冇電保存大量食物壞左，電訊網絡中斷，運輸服務影響，股市停擺，化工煉油廠停頓，醫院唔開手術門診住院停晒，幾百萬人係個城市等死

上著網話唔稀罕現代生活要撲素民風

之後美帝咪響世界各地註軍囉。
如果其他弱國繼續無核武會點﹖

所有非中國既消息來源都係別有用心

屌你老母咪睇咁多馬列毛啦

即係你覺得核武散播係好事 最好恐怖份子都有埋？
對住啲推崇自殺式襲擊嘅恐怖份子你覺得可以同佢地講理性講利益嘅咩？佢地分分鐘有啲連自己為咩而戰都唔知

唔係得資本主義先有「經濟」同「經濟差」

行帝制咪一樣打到亂一亂

恐慌混亂，有老有幼有殘障，學校商業機構冇電

The war of mine?

都話你攞返，但我要條街無車，無污染，無股票市場，就算無電都我無謂播。我做農民自給自足又點話。

你比番塊農地我夠自給我足，我以後唔上網唔用電又點話。

以現在人口計
無歐美既技術輸入
食物上唔會自給自足

on9 9up當有料 美國戰後駐軍因為得佢有能力其他國家收哂皮啊

如果其他弱國無核武會點 歷史呢就冇假設，蘇聯之後英國法國都有核武冇得討論，你要ff美國稱霸世界做大魔王誅心之論咁討論冇意義

你講乜鬼野。
我自己一個人養返我自己一個人。
點唔自給我足法。

你講緊既正正係因為你既「歐美科技」
令到地球出現左唔應該出現既人口。

人無恥則無敵咪呢d 上著網unun腳話唔想上網

最可怕應該係人類到時為左乾淨食水同食物而自相殘殺
生存只係係少數真正武力上強者既專利

嘩醫療發達延長生命叫歐美科技擾亂人口

希望你理想中嘅世界有依家嘅生活咁和平咁穩定啦

歐美科技搞到你老母順產生左你個弱智出黎真係遺禍人間

定係你想話你大陸出世係黨既恩賜唔關歐美事

按你說法
你都可能因為「歐美科技」而黎到呢個地球
換言之你本來唔應該出現
咁你係咪要自我了結去淨化呢個地球？

咁你唔好鬧廢老喇。
廢老都係因為歐美科技咁好先有咁長命。
有咁長命先同你後生爭資源。
快啲多謝歐美先進醫學喇。

唔覺和平穏定囉。
有國家既人日日比人殺，只不過果個唔係你啫。

岩啊，歐美科技助長廢老真係敗筆啊
不過我理性分析唔會以偏概全會客觀評價歐美科技既

乜撚野事d討論愈黎愈on9

因為我受過教育，唔似得d廢老書都冇讀就係度獻醜

冇啦啦有條廢老出黎屌美國阻止北韓有核武

你等完世界未日先評價歐美成個民質文明喇。

都岩，我後生長命可能見到呢日，你就唔知捱到幾時啦

即係你覺得醫療嘅進步係壞事？
咁到時你傷口發炎傷風或者有咩事要做手術都唔好應用現今嘅醫學知識同埋技術啊

冇歐美文明你有得上forum咩

唔識爆都唔緊要，用嚟做髒彈都夠大鑊，再唔係搵死仕拆開掟落湖都夠你煩

上面話美國可以用人去耕田 冇電都唔會糧食危機
接實 一打唔洗找

冇電冇車
你d人想落田都冇去唔撚到丫
仲有聯合收割機

飛機落藥灑水等等

現代社會發展愈精細愈複雜
每個系統環環相扣
整個系統是但一部分出現問題
都會令現代社會收皮

EMP既威力係全國受影響
電子設備全部損壞,包括:醫療設備,電子器材,供電設施<<<最大影響,間接影響供水